有無人擔心過香港人會喪失真正嘅優勢 — 國際視野

香港從來都無絕對優勢，現時嘅成就建基於資源不足下堅持良性競爭同集百家之長嘅創意。

奶茶聯盟，一杯奶茶嘅茶底可以只有一款茶葉，亦可以由四、五種茶葉混合，奶嘅選擇亦十分多元化。

人會貪方便，呢個可以係進步同創新嘅動力亦可以係障礙。如果香港人只係識得廣東話同繁體字，我地好難會有今日嘅成就。相反，如果我地明白現實限制同不足繼而面對、學習同挑戰，就可以塑造優勢。如果你貪方便只飲奶茶沖劑，你未必有機會體驗不同茶餐廳水吧各有特色嘅奶茶；如果你發現咗香港以外嘅世界有macadamia milk （夏威夷果仁奶），然後你嘗試將佢同青茶混合，你可能有機會體驗一杯別有特色嘅奶茶，口耳相傳下塑造新一款流行嘅奶茶。

其實呢，如果香港人唔知到外國嘅存在，就唔會有機會飲到港式奶茶。同樣地，如果香港人只會接觸到本地或者同溫層嘅資訊，奶茶聯盟並唔會出現。咦，咁奶茶係點樣係香港出現同普及化㗎？

現實使人無力，確實每人有自己嘅限制，而留係安舒區能減低忐忑徬徨無助感。但係如果有一日我只接觸到香港嘅資訊、知識同意見，或者只係一面倒被「精英制」嘅內容，恐怕我會更不安。

我成長於一個自小要學習用唔同語言、角度、方式認識世界去生存嘅香港。我知道蒸排骨用檸檬都好好味，唔一定係豆豉蒸，亦都可以試用唔同地方特色嘅調味料。一切一切都係建基於認識香港邊界以外嘅世界，係無「標準答案」嘅時候作出嘗試，方便唔係得「順手」一個意思，亦可以係解條件有限下最好嘅選擇。［eg 係公園食外賣同係郊野公園食外賣］

選擇，有選擇係先決條件，我地可以創造條件，我地可以透過拓展國際視野去使條件成熟。

中文唔係得一種文字，如果追求精準，正式文件只承認繁體字，外國人會選擇學習邊一種？
廣泛流通嘅語言唔係得英文，如果追求全面同貼切，有邏輯又超越 Google Translate 嘅資訊會否令人更有興趣呢？
製造商、供應商唔係得一個地區嘅選擇，如果投資係有少許技術不足嘅設施，會唔會因為其他條件而後來居上呢？
娛樂影視音樂媒體唔係得cctvb方程式，如果嘗試呈現不同嘅香港印象，外國人會否對香港有更濃厚興趣同立體視感？

粗俗d，如果av得一種劇情、一款身材，再正都會厭啦。